純粹討論，香港人短期內製造口罩自給自足可行嗎?

如題
見阿布問誠哥借一億開港人專屬生產線有感而發
細佬諗緊香港人有冇能力製造口罩自給自足，一定程度上去舒緩缺貨問題
香港曾經係輕工業紡織大城市，口罩嘅製作好似唔係好複雜，問題應該唔大
就咁睇，主要問題都係原材料，機器同資金，仲有可持續性
人手嘅話，其實宜加學生停課，細佬讀U都停課，其實唔mind落手落腳幫香港人製造口罩
技術上唔會好demanding，CSI(懲教工業組)都係比班女囚做
地方嘅話香港有好多工廠大廈，唔會用好多地方
我諗問題主要係原材料，鄰國大手掃原材料，日韓D廠都未必有材料出到貨
機器我就唔知啦，一D全自動化嘅好複雜嘅，不過我估都難入手，不過睇CSI好似都係用D細機織同加熱
資金細佬就唔熟啦，求finance JJ 支援
可持續性呢點係有得斟酌。其實大家諗緊搶口罩定食炒價一樣，其實都係一個賭博，大家都係賭緊幾時會番貨貨源足降價，定係賭會一直缺貨一罩難求。
同一道理，要搞港人口罩廠，其實都係賭博同埋同時間嘅競賽。愈短嘅時間生產更大嘅量，就幫到更多嘅人。
如果口罩真係長期缺貨咁港人廠會幫到小小手，好過益黑心炒價狗/二手口罩狗，至少做到口罩番貨市場正常番先停工，咁都值得嘅。
求咁多連登巴絲集氣brainstorm

【武漢肺炎】護理員疑曾接觸內地發燒親友後上班 保良局護理中心否認

係咪有咩牌要申請 唔係告9你？而呢個仆街政苦做得出

值得討論
自製可唔可行呢

如果唔用貿利嘅方法發放，會唔會唔需要工廠牌照? 當小手工工場?求熟行ching支援
錢方面用第二D方法收都ok啩我估

household自製，要分發物資同機器會好麻煩，冇集中生產咁方便

我估醫療用品係有standard

感覺比較麻煩pfe bfe果d spec, 不過果d spec嘅test可唔可能係濾網果度測？ 測完之後再ship 嚟hk加工

推

唔係要牌咩